人是否應該盡100%努力活着

盡己所力是一生
得過且過又是一生

為何我們要盡100%努力活著？

每個一生裡面都有唔同經歷，點可以相提並論呢？

兩種生活態度，你認為該如何選擇？

非黑即白

你認為人應如何活著？

我會覺得唔好比自己後悔 有啲野過咗去就返唔到轉頭 得過且過可能會好輕鬆 好開心 但都可能會錯過好多野
同埋我覺得係你自己想點 100%努力係因為有目標有夢想 所以不斷努力向個個方向進法

進發

我都諗左呢個問題好多年

多數人(樂觀撚)都會答，人生最重要係過程，橫掂最後終不免一死，就要喺有限嘅日子過得開心，搏盡無悔

我就覺得始終頹廢地覺得反正最後都係死，咁做啲咩都係徒勞無功，所以一直過住hea嘅生活

不過近年都諗到個說服自己積極啲嘅原因，就係只要你努力啲達到一啲成就，例如成為出名嘅人，我指就算做唔到好似李嘉誠咁，起碼可以做個好多人識嘅老師，或者其他影響到後輩嘅職業。咁我地嘅生命就會以另一種方式延續落去

有冇人諗過人類越進步，
反而越唔似生活咁，
一層限制下一層無限循環，
但其實一開始未發展係最自由舒服，

有冇人咁諗過？

我覺得自己開心就好